邏輯題有冇人識做

用正確既數式點計

try and error

let the amount of apple, orange, carambole be x, y, z respectively.

x + y + z =17.........(1)
3x + 4y + 7z = 102 ..........(2)

when x =1
y + z = 16
4y + 7z = 99
y=4.33... z =11.6667
because amount of fruit must be integer
hence x=1 is impossible

when x= 2
y+z=15
4y+7z=96
y=3,z=12
because x, y, z are integers
hence, x=2 is possible

the answer is B

初中數